---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۲۴
---
# غزل شمارهٔ ۳۲۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>درآ تا خرقه قالب دراندازم همین ساعت</p></div>
<div class="m2"><p>درآ تا خانه هستی بپردازم همین ساعت</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>صلا زن پاکبازی را رها کن خاک بازی را</p></div>
<div class="m2"><p>که یک جان دارم و خواهم که دربازم همین ساعت</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کمان زه کن خدایا نه که تیر قاب قوسینی</p></div>
<div class="m2"><p>که وقت آمد که من جان را سپر سازم همین ساعت</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چو بر می‌آید این آتش فغان می‌خیزد از عالم</p></div>
<div class="m2"><p>امانم ده امانم ده که بگدازم همین ساعت</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>جهان از ترس می‌درد و جان از عشق می‌پرد</p></div>
<div class="m2"><p>که مرغان را به رشک آرم ز پروازم همین ساعت</p></div></div>